1. реурсия это процесс в котором функции начинает роботать подобно циклу, в примере с факториалом это после каждой рекурсии userNum уменьшаеться на один пока не дойдет до терманального условия функции и не оставноться и потом все числа получение умнодает за формулой
